3種食物幫你醫失眠

不知道你有沒有睡眠的問題？身處在大都市之中，睡眠似乎成為最奢侈又渴求的事情。很多人都有失眠、睡不好的問題，令精神變差，然後累積了無形壓力，又再睡不了，變成惡性循環。有些人會依靠安眠藥入睡，但服用安眠藥有機會令身體變得依賴，不如嘗試依靠天然方法入眠，不是叫你進行甚麼修行，而是由最簡單的入手，就是食物。

1）牛奶
經常看電視就知道熱牛奶是有助改善失眠問題，但其實熱牛奶並不是完全依靠豐富的色氨酸來入睡。有心理學家指出，人們飲了熱牛奶而入睡可能是同心理有關，這個行為叫儀式化行為，因為牛奶有機會令人在潛意識中勾起兒時睡前喝奶的記憶，令人不知不覺地有放鬆的心態。但如果真正想以食物來改變，可以在牛奶中加入少量蜂蜜，因為蜂蜜可以提高胰島素分泌，正正有助色胺酸進入大腦，所以再加上牛奶內的色胺酸，便會變得事半功倍。

2）香蕉
香蕉也算是食物界中的王者，雖然糖分較高，但的確有不少好處。其中一個好處被形容為水果的「天然安眠藥」，由於含有豐富的複合胺和N-乙酰-5-甲氧基色胺，有助大腦釋放愉快而輕鬆的情緒，改善緊張不安感。加上當中的鎂可舒緩疲勞，自然更易入睡。留意即時好處多，但不可以食得多，畢竟香蕉熱量高，睡前吃太多也不是好事。

3）車厘子
除了香蕉之外，原來車厘子才是幫助入眠的高手！因為車厘子是少數含有褪黑激素的水果，何謂褪黑激素呢？其實是大腦所分泌的一種荷爾蒙，也可以是從食物內吸收，可以調節生理時鐘，從而幫助入睡。而車厘子就含有豐富的褪黑激素，所以不少有睡眠問題的人都會在晚上進食車厘子或飲車厘子汁來改善睡眠。